英國去年1-11月簽發 27.2萬本BNO飈八成 國安法生效後申請大增

【明報專訊】接近540萬合資格香港居民，本月31日起可申請英國國民（海外）護照（BNO）簽證移民英國。本報獲英國政府護照辦公室提供最新數據，2020年頭11月英國向港人簽發逾27.2萬本BNO護照，較2019年全年多近80%。英國內政部關於BNO簽證計劃的政策影響評估（Impact Assessment）報告推算，未來5年或有32萬港人移民英國，最極端會有105萬人，估計為英國帶來24億至29億英鎊經濟效益。有英國學者估計，當地疫情嚴峻和經濟不景下，短期內移英港人會較預期少（見另稿）。

英國政府半年前宣布推出BNO簽證移民計劃，內政大臣彭黛玲（Priti Patel）形容新安排「非常慷慨」，除不設限額，申請費較一般工作簽證低，擁有BNO身分的港人，不必持有效BNO護照亦可申領。儘管如此，愈來愈多港人續領BNO護照「傍身」。

本報根據英國《資訊自由法》向英國政府護照辦公室取得最新審批數據，2020年頭11月，英國簽發272,395本BNO護照予港人，較2019年全年簽發151,526本急增近80%。按月分析，2019年6月反修例運動爆發後，BNO護照簽發量大增，2019年8月至2020年1月，每月發出1萬至約4萬本不等；2020年上半年疫情爆發，簽發量大幅回落，然而《港區國安法》生效後，簽發量再大增，10月及11月份均直逼6萬本。

本報翻查英國內政部就BNO簽證計劃的政策影響評估報告，報告稱有多達540萬名港人合資格申領BNO簽證，包括290萬有BNO身分港人、230萬名親屬；另1997年後出世的18至23歲港人，只要父母其中一人有BNO身分亦符合資格，估算約有18.7萬人。

英政府按申領BNO護照情况推算，2020年底BNO護照持有人會突破73萬，據此趨勢以低、中、高三級別評估頭5年透過BNO簽證移民英國人數，最少約為9000多人，中度評估為32.2萬人，最極端有近105萬人，當中一半即約50萬，會在政策推出後一年內赴英。

支持取消BNO持有人中國國藉
兩個月內唔做 雜近平正契弟

聽下國家領導人關於BNO嘅偉論

好多臨時黨